[
    {
        "id": "1",
        "question": "Quel est le résultat de 45 + 27 ?",
        "options": [
            "62",
            "72",
            "73",
            "74"
        ],
        "answer": "72",
        "details": "Pour obtenir la réponse, additionne simplement les deux nombres."
    },
    {
        "id": "2",
        "question": "Quel est le résultat de 53 - 28 ?",
        "options": [
            "25",
            "27",
            "23",
            "26"
        ],
        "answer": "25",
        "details": "Pour obtenir la réponse, soustrait simplement le deuxième nombre du premier."
    },
    {
        "id": "3",
        "question": "Quel est le résultat de 9x6 ?",
        "options": [
            "45",
            "54",
            "56",
            "44"
        ],
        "answer": "54",
        "details": "Pour obtenir la réponse, multiplie simplement les deux nombres."
    },
    {
        "id": "4",
        "question": "Quel est le résultat de 64 ÷ 8 ?",
        "options": [
            "8",
            "7",
            "9",
            "12"
        ],
        "answer": "8",
        "details": "Pour obtenir la réponse, divise simplement le premier nombre par le second."
    },
    {
        "id": "5",
        "question": "Si vous achetez 3 articles à 75 cents chacun, combien cela coûte-t-il en tout ?",
        "options": [
            "$2.00",
            "$2.25",
            "$3.00",
            "$2.50"
        ],
        "answer": "$2.25",
        "details": "Pour obtenir la réponse, multiplie le coût de chaque article par le nombre total d'articles."
    },
    {
        "id": "6",
        "question": "Si 4 est le numérateur d'une fraction et 5 le dénominateur. Quelle est la fraction?",
        "options": [
            "4/5",
            "5/4",
            "1/4",
            "1/5"
        ],
        "answer": "4/5",
        "details": "Le numérateur est le chiffre du dessus dans une fraction et le dénominateur celui du dessous. Donc la fraction est 4/5."
    },
    {
        "id": "7",
        "question": "Jade a économisé 20 euros, ce qui représente 40% de son argent. Combien d'argent Jade a-t-elle en tout ?",
        "options": [
            "€30",
            "€40",
            "€50",
            "€60"
        ],
        "answer": "€50",
        "details": "Si 20€ représente 40%, alors pour trouver combien représente 100%, tu fais : 20 / 40 * 100 = €50."
    },
    {
        "id": "8",
        "question": "Si x vaut 2, quelle est la valeur de 3x ?",
        "options": [
            "5",
            "6",
            "8",
            "10"
        ],
        "answer": "6",
        "details": "Remplace x par 2. La valeur de 3x est donc 3*2=6."
    },
    {
        "id": "9",
        "question": "Quelle est la valeur manquante dans l'équation suivante : 35 = 7 x ?",
        "options": [
            "5",
            "6",
            "4",
            "3"
        ],
        "answer": "5",
        "details": "35 divisé par 7 donne 5. Donc 7*5 = 35."
    },
    {
        "id": "10",
        "question": "Lequel des ensembles suivants représente tous les entiers?",
        "options": [
            "{0, 1, 2, 3, ...}",
            "Divisibles par 2",
            "Nombres supérieurs à 1",
            "Divisible par 0"
        ],
        "answer": "{0, 1, 2, 3, ...}",
        "details": "Les entiers sont tous les nombres positifs sans fractions ou décimales, y compris le zéro."
    },
    {
        "id": "11",
        "question": "Chaque boîte contient 7 pommes. Combien y a-t-il de pommes dans 8 boîtes?",
        "options": [
            "56",
            "55",
            "64",
            "49"
        ],
        "answer": "56",
        "details": "Il faut multiplier le nombre de boîtes par le nombre de pommes par boîte pour obtenir le nombre total."
    },
    {
        "id": "12",
        "question": "Lucas a lu 25% d'un livre de 200 pages. Combien de pages a-t-il lu?",
        "options": [
            "50",
            "75",
            "100",
            "25"
        ],
        "answer": "50",
        "details": "Pour obtenir la réponse, tu dois multiplier le nombre total de pages par 25%."
    },
    {
        "id": "13",
        "question": "Pour un rectangle, si la longueur est de 5 cm et la largeur est de 3 cm. Quelle est l'aire de ce rectangle?",
        "options": [
            "15 cm²",
            "16 cm²",
            "17 cm²",
            "18 cm²"
        ],
        "answer": "15 cm²",
        "details": "L'aire d'un rectangle se calcule en multipliant sa longueur par sa largeur."
    },
    {
        "id": "14",
        "question": "Si vous prenez un quart (1/4) d'une pizza, puis la moitié (1/2) de ce qui reste, quelle fraction de la pizza reste-t-elle?",
        "options": [
            "1/4",
            "3/8",
            "1/2",
            "3/4"
        ],
        "answer": "3/8",
        "details": "Si vous prenez la moitié de la 3/4 qui reste, cela donne 3/8 de la pizza restante."
    },
    {
        "id": "15",
        "question": "Quelle est la fraction la plus simple que l'on peut obtenir à partir de 50 / 100?",
        "options": [
            "1/5",
            "2/5",
            "3/5",
            "1/2"
        ],
        "answer": "1/2",
        "details": "Les deux nombres peuvent être divisés par 50, ce qui donne 1/2."
    },
    {
        "id": "16",
        "question": "Si 360 représente 100%, combien représente 25% ?",
        "options": [
            "80",
            "90",
            "85",
            "100"
        ],
        "answer": "90",
        "details": "360 divisé par 4 donne 90. Donc 25% de 360 est 90."
    },
    {
        "id": "17",
        "question": "Si x est un nombre entier, quelle est la valeur de x dans l'équation suivante : 9 = 3x?",
        "options": [
            "3",
            "4",
            "2",
            "1"
        ],
        "answer": "3",
        "details": "Remplace x par 3. La valeur de 3x est donc 3*3 = 9."
    },
    {
        "id": "18",
        "question": "En utilisant seulement les chiffres 1, 2, 3 et 4, combien y a-t-il de nombres à quatre chiffres possibles?",
        "options": [
            "24",
            "36",
            "48",
            "64"
        ],
        "answer": "24",
        "details": "Il y a 4 options pour le premier chiffre, 3 pour le second, 2 pour le troisième et 1 pour le dernier. Cela donne 4*3*2*1 = 24."
    },
    {
        "id": "19",
        "question": "Un groupe de 6 amis souhaite partager équitablement 2 pizzas. Combien de pizzas chaque ami obtient-il?",
        "options": [
            "1/3",
            "2/3",
            "1/2",
            "1/4"
        ],
        "answer": "1/3",
        "details": "Il faut diviser le nombre total de pizzas par le nombre d'amis pour obtenir la réponse."
    },
    {
        "id": "20",
        "question": "Simplifier l'expression suivante : 2x + 3x",
        "options": [
            "5",
            "5x",
            "6x",
            "7x"
        ],
        "answer": "5x",
        "details": "Si on additionne les termes similaires on obtient : 2x + 3x = 5x."
    }
]